Q: "我高考考得很差。"
A: 具体化 (描述了高考成绩的情况，提供了简单的信息，所以分类为具体化)
Q: "连普通大学的没考上，我都不知道为什么会这样。"
A: 内容与情感反应 (表达了对考试结果的困惑和不满情感，所以分类为内容与情感反应)
Q: "是啊，我一直学习成绩都很好的，模拟考都考过重点线了，我觉得我是可以考上重点大学的，但成绩出来却是这样，我始终想不明白究竟是哪里出了问题。"
A: 封闭式提问 (描述了对考试结果的不解和问题，提供了详细信息，所以分类为封闭式提问)
Q: "但是后来找人查过分，分数又是没错呀。"
A: 具体化 (描述了核实成绩的步骤，提供了简单的信息，所以分类为具体化)
Q: "恩，是这样的，我在考试前的两个星期，我的情绪有些不好，晚上还容易失眠，没什么食欲，对于马上到来的高考很担心。"
A: 具体化 (描述了在高考前的情绪和身体状况，提供了详细信息，所以分类为具体化)
Q: "我担心会考不好，担心对不起父母，想到这里心里很烦躁。"
A: 内容与情感反应+具体化 (表达了对考试和家庭的担忧情感，并提供了详细的情感表述，所以分类为内容与情感反应+具体化)
Q: "对我没说有什么要求，但是我在谈话中感觉到他们的期盼，想我考进重点大学。"
A: 内容与情感反应+具体化 (表达了家人的期望和个人感受，提供了详细信息，所以分类为内容与情感反应+具体化)
Q: "恩，有一些。"
A: 开放式提问 (回答了是否有压力，为了进一步了解需要进行深入提问，所以分类为开放式提问)
Q: "我的父母都是公务员，但是家庭条件一般般。"
A: 开放式提问 (提供了有关家庭背景的信息，为了更深入了解需要进一步提问，所以分类为开放式提问)
Q: "老师同学和我的关系一直很好，高考成绩出来后老师和同学都觉得非常意外。"
A: 具体化 (描述了老师和同学的反应，提供了详细信息，所以分类为具体化)
Q: "我觉得很不开心，不想出去，不想去补习班上课。"
A: 封闭式提问 (描述了自己的情感状态和行为，提供了简单的信息，所以分类为封闭式提问)