Q: "您好，我想就我的情况向您咨询一下，我很苦恼，希望您能帮助到我。"
A: 具体化 (描述了来访者的目的和感受，提供了详细信息，所以分类为具体化)
Q: "我是一个单亲家庭的孩子，今年上小学五年级了。我总觉得我是同班同学中的异类，也许是性格的原因，我总觉得很难和他们相处融洽，平时也不敢跟同学们多说话，他们似乎也不太爱搭理我，这使我平时走路都是低着头，看着他们欢声笑语，我却总是进不去那样的世界。"
A: 内容与情感反应 (描述了个人的背景和与同学相处的困难，表达了感受，所以分类为内容与情感反应)
Q: "是的，总觉得同学们都看不起我，排斥和我这样的孩子相处，这让我在学校生活里很不自在。"
A: 具体化 (进一步描述了同学们的态度和自己的感受，提供了详细信息，所以分类为具体化)
Q: "就比如上周我们班开了家长会，其他同学都是有爸爸妈妈陪着，他们好幸福，而我只有我妈妈来给我开家长会，并且她还迟到了。当家长会开始了，他们都和爸爸妈妈坐在一起，而我只是孤零零的一个人。看着他们笑，总觉得是他们再嘲笑我，看着他们和爸爸妈妈窃窃私语，我觉得他们是在议论我。我只好低着头绞手指，心里很难过。"
A: 内容与情感反应 (描述了家长会的情景和自己的感受，提供了详细信息，所以分类为内容与情感反应)
Q: "是的。"
A: 封闭式提问 (回应前述情况，所以分类为封闭式提问)
Q: "嗯，我是理解她，妈妈说学习是出人头地的一条出路，因此她平时很在乎我的学习，也尽力不放过任何一个跟我老师交流的机会，只是……"
A: 具体化 (描述了对妈妈的理解和关于学习的背景，提供了详细信息，所以分类为具体化)
Q: "也许你说的是对的。"
A: 封闭式提问 (回应前述情况，所以分类为封闭式提问)
Q: "那倒没有，只是我觉得我的家庭性质，和他们不一样，所以……"
A: 释义 (解释了为什么感觉与同学不同，所以分类为释义)
Q: "对的。"
A: 封闭式提问 (回应前述情况，所以分类为封闭式提问)