Q: "我总是要反复的洗手，担心自己的手不干净。虽然知道这样没有必要，可总是无法控制，很痛苦，什么事情都不想做也不敢做，现在上班都有些困难了。"
A: 具体化 (描述了强迫洗手的情况，需要深入了解，所以分类到具体化)
Q: "3年多了。"
A: 开放式提问 (提供了持续时间，分类为开放式提问)
Q: "我主要是过分的爱干净，我很累。因为这样我吃不好，睡不香，有时坐立不安，甚至想到过不活了。别的没有什么了，身体上没有什么不舒服。"
A: 开放式提问 (描述了对过度洁癖的影响和感受，需要进一步了解，所以分类到开放式提问)
Q: "高中毕业后先是待业，后分配在某服装店当售货员。在商店工作后一直到现在，工作很认真，有几次还评了先进。近两年来工作有些影响"
A: 开放式提问 (描述了职业背景和工作情况，需要进一步了解，所以分类到开放式提问)
Q: "单位的人都很好，也很关心我，但是我爱清洁的习惯在商店是出了名的。伙伴们给的水果、瓜子之类是决不食用的，午餐用的碗筷也决不借给别人。虽然同事有些看不惯，也招惹不少非议。但总的来说对我都很好。"
A: 开放式提问 (描述了自己的清洁习惯和与同事的关系，需要深入了解，所以分类到开放式提问)
Q: "很好，我跟大家相处还好。"
A: 封闭式提问 (提供了简单的回应，没有进一步展开的信息，所以分类为封闭式提问)
Q: "记得有一天，我接待一位顾客。这位顾客长的瘦骨嶙峋，好象病入膏盲。一只青筋暴突宛若鹰爪的手抓着一团揉得很皱很腻的纸巾不停地颤抖，缓缓地递给她。迫于职业道德和礼貌，我接过纸巾，打开铺平，然后是找钱，交货。我几乎是屏住呼吸完成这一切的。待那位顾客一边咳吐一边走开的时候，我只觉得一阵恶心，腹内一团热物直往上冒。"
A: 内容与情感反应 (描述了与顾客的互动，情感反应和身体感觉，需要深入了解，所以分类到内容与情感反应)
Q: "我1年前订婚，开始我男朋友不知道(我会尽力克制少洗手)，两人关系很好。没过多久他就知道了，现在他有些烦我。"
A: 封闭式提问 (描述了订婚和洗手习惯的情况，提供了简单的信息，所以分类为封闭式提问)
Q: "他不知道，开始我不想告诉他，后来没有办法，只好告诉他。"
A: 开放式提问 (描述了告诉男朋友的经过，需要深入了解，所以分类到开放式提问)